[NBA] Duncan歷史地位係咪一早過左Oneal

雖然Duncan已經係公認歷史第一大前 但係佢既打法同定位好多時都係中鋒 多Oneal一冠 mvp又多一個 巔峰期長 雖然oneal都唔短 防守一陣次數更加唔洗講 冇ray run個球神三分好大可能六冠
Oneal就湖人三年霸時期係無解既存在 進攻實力內線最強尤其係playoff 但係硬傷係02同06個冠係靠nba歷史上最明顯既幾場黑哨贏返黎 兩個實力其實不分伯仲 但係榮譽上Duncan明顯佔優？

Loyalty

咁又未必
2013贏左既話2014唔會有個revenge心態

點都係多一冠既

其實Oneal想留magic 但係magic出份contract係唔附合當年oneal身價 lakers個時就係成為kobe同佢兩個只能活一個既犧牲品

Loyalty is a joke
所謂忠誠根本就係雙向
當你仲打得既時侯 緊係錫到你傻
當你唔再打得既時侯第一時間趕你走
睇下wade點俾熱火趕走?
唔係隊隊波都有cuban呢d老闆

btw,如果loyalty係咁重要既話
小花同牙朗一早分左勝負啦 仲洗乜嘈黎嘈去
牙朗三姓家奴 小花終身疤狗

2013 贏完
2014就未必贏到

睇下2014贏完之後2015點
明明2015應該易打過2014
熱火三巨頭無左 勇士入到總決都失準
偏偏波縮絕殺左

Horry歷史地位係咪一早過左 Duncan?

係

0mvp>2mvp>1mvp? 唔識字重讀小學啦

Final係易打d但係15勇士同刺可能55波

你叫Oneal咁鳩屎成日串人
佢有冇點串過鄧肯

如果淨係計最勁個幾年就應該係Oneal勁d既 最主要係02年西決game6對帝王同06熱火對小牛球証真係幫佢拎多兩冠

2013火刺應該係2015勇之上

2006牛

巔峰係
生涯應該唔係

其實02帝王個場黑得仲明顯 仲要事後球証認左係收錢

他唔講loyalty呢啲無謂嘢
冠軍多一個，MVP多一個，FMVP一樣
大多你十幾個防守隊，輸得兩個得分王

諗唔到點比得上登勤

Agger，13熱火馬刺都好撚勁

但係好多美國網排Oneal係前面 明明冠/忠誠度/個人榮譽都好似係duncan好d

唔係講緊14咩 14年wade同13年完全兩個人

小花踢過阿根廷啲球隊

但係三年霸既Oneal真係bug黎 比起03 duncan 16既占士更加變態

球壇影響力

咁其實我覺得見三任總統呢個都好撚BUG下

btw搵個pf黎同c比

bug完要黑哨先贏到

講成個生涯duncan 平均黎講係勁過oneal 多D
但係講頂峰時 oneal 真係一個無解既存在
最後一個4大中鋒統治禁區既人
依加既NBA 已經睇唔返好似ONEAL咁既暴力籃球
最記得係Mutombo 45度守oneal

Td廿年如一日

TD打法根本係C啦 上將退左役之後佢跟本係馬刺最後防線 籃板block shot 都係中鋒水平

但係01個年playoff 橫掃千禧年頭既西岸好誇張 包括馬刺

班老野識撚咁諗咩

如果你既歷史地位只係計MVP數目
你重撚小學雞啦
無冕之王聽過未?
ONEAL令NBA改RULE出現籃下3秒
如果咁都比Duncan過頭根本唔MAKE SENSE

屌 on9 mvp次數加冠軍次數 加19年帶隊 戰績 長年防守一隊 盲撚左？ 係咁追住一個point評 小學都未岩你讀

依D同歷史地位完全無關係
佢耐打 同 有能力改變RULE真係差幾皮
一個只係PLAYER
一個係GAME CHANGER
Duncan係勁, 但唔會係名留青史果種人囉

REPLY就只可以回一個POST架姐\
唔係針住一個POINT 唔通我一個POST不停COPY AND PASTE你D野先覆你? 重有啦 唔該打開你個屎眼, 學好D中文,
咩叫 係咁追住一個POINT? 我第一個POST就係REPLY你, 點樣 係咁追住一個POINT呀? 知唔知咩叫 係咁追住?

我諗你重讀小學都唔收

其實搵td同shaq比係冇問題 td出哂名係假pf真c

TD點會唔係名留青史果種人

all time best pf 俾人講到唔係名留青史果種人
笑撚死
為左推高自己偶像不斷抵毀其他人

大家睇法唔同
MVP數多 ,打得多 唔代表可以名留青史
名留青史多數係對成個大環境有重大影響既人
唔會因為佢打得多就可以寫入史冊

抵毀? 我點抵毀佢?
我唔認同你就=抵毀佢?
你知唔知抵毀點解呀?
樓主用Duncan同ONEAL比呀 我唔認同 只不過係指出黎唔係名留青史就係抵毀?

學好D中文先啦 抵毀

TD唔會留名青史，笑左
一個出道廿年，新秀數據乃至生涯數據都係差唔多、帶比球隊5個冠軍、連續20年入playoff、連續19年50勝以上
比稱為一個大前鋒嘅模範，所有大前技巧都堪稱係教科書嘅係籃球史上會冇一席之地

出聲啦喂,
又要開POST問人 人地唔認同你就發曬脾氣咁
重要話人抵毀佢? 學撚曬中共D野 唔認同你就亂咁講野
唔受得批評就番去打飛機算啦, 學咩人睇籃球

咪又係PLAYER一個
你地不停講佢有咩獎無撚用架

你咁講 Kobe 都係player 一個，又冇影響到個rules，又係咪唔會名留青史？
同情況 猴活罰球廢到迫NBA改hack戰術，又係咪會「名留青史」？

Spurs 99年冠軍唔計

Duncan 實際都係得4冠，同O’Neal 一樣

啱丫
99年直頭冇NBA

過oneal就未必,拋離狗鼻就一定

你話唔係就唔係啦
人地公認all time best pf 一早名留青史 ga la
你唔認咪唔認LO
影響唔到人地籃球界地位

唔係最update
求其上網搵
5個比較大既傳媒 得1間係排shaq>TD
其他全部TD>Shaq

真心，duncan同c冇乜分別

邊個話只計mvp數？

mvp咁撚大個獎都唔計
排成就係: 冠=fmvp>mvp>dpoy>一陣=一防>得分王>是撚但
duncan playoff 根本係無解 同oneal一樣
只不過大家都無解大家都咁勁
咁咪唯有用榮譽去比囉
duncan冠又多MVP又多咁已經贏左啦
duncan仲要打到38歲仲拎到冠
oneal 38歲已經hea打緊拎老將底薪
所以duncan排名高oneal少少

Oneal係inside nba 講過唔係kobe問題，係lakers開唔到佢想要既價，係錢問題

系，靠兩個高佬屈籃底，可恥

大家打和啦
史上最強C同PF

shaq靠體重屈機，可恥

好似完全冇人認同你 唔緊要我唔會笑9你 冇人話Oneal影響力唔勁 但係比歷史地方唔比榮譽比乜7？兩個mvp 三個fmvp 5冠 幫同一隊波贏過千場 馬刺19年盛世 都唔應夠令TD名流青史 咁可能得你先夠資格

佢個種講法=Chamberlain>>>>>>>>>>>>>所有人

最強C大把人同肥奧爭
張大帥 指環王 天勾 大夢

歷史上最強C真係可以有排講

Duncan最輸蝕就係分佈得太平均
NBA 連霸個勢差好遠 Oneal 三連霸 暫時最後一枝王朝球隊真係個勢好強
不過客觀咁拉番咁多年黎睇一定duncan贏 太穩 十年四冠係無咁搶眼姐 重要臨老ko三巨

Duncan係好撚勁 冇左佢馬刺就一沉不起 好撚慘

我覺得打和

分好難講，比獎梗係fd.
但oneal 影響力大到

勇已經王朝

冇人認

真係要比咪添登勤贏

但如果巔峰揀一個打PO

我會揀oneal咁解

好想知道真 PF 打法係點，要好似 kg 咁全能，司機咁射得，還是韋伯咁控埋球

同樣都係要全面
可以幫C位搶板卡位、可以拉開空間幫助外線切入、可以企係高位做傳導、但亦可以係AB位單打，具有外投能、低位技術，防守層面有時要兼顧到外線、協防禁區
但呢啲都只係傳統睇法，再細分咪會出現好多變種
空間形、攻擊形4號，即係KG
控球前鋒，Webber
低位技術型 Malone
TD同KG一樣係全能形
一個內線所需要嘅能力全部爆燈，低位單打、外投、揹位搶板、單防協防、傳導軸心
TD最屈係個心態，冷靜咁打爆你

冇一個係

咁咪個個都假pf真c,假pf真sf ,假pf真sg, 假pf真pg

咩都要咁玩曬啦！

其實真係
所謂既大前其實比較準確黎講係活動範圍比C大既內線
馬龍算係比較符合
但其實隨住籃球發展
又冇話咩位一定要點打既
至於話擺TD同SHAQ黎比因爲TD好多時實際上係直情打緊C位

學Brad Stevens話齋
現代籃球得3個位
Ball Handler
Wing/Front
Bigman

murray 打埋C個份